美國會議員要求 開除與中共關係密切的「加州公務員退休基金」首席投資官

美國會議員要求 開除加州公務員退休基金首席投資官

美國共和黨國會議員要求加州政府開除加州公務員退休基金（CalPERS）首席投資官孟宇，理由是孟宇與中共關係密切，而且對中國公司進行投資。

印第安納州共和黨籍眾議員班克斯（Jim Banks）近期致函加州州長紐森（Gavin Newsom）提出這一要求，並表示孟宇（Yu Ben Meng）至少應該被調查。班克斯在信中說，“我認為至少應該對孟先生與中共的關係進行調查，並對孟先生2008年被聘用前後加州公務員退休基金對中國公司進行的投資進行對比”。

路透社說，在中國出生的美國公民孟宇2008年開始為加州公務員退休基金工作，並在2019年1月擔任基金的首席投資官。在此期間，孟宇還擔任中國國家外匯管理局的副首席投資官，為期三年。班克斯援引中國《人民日報》一篇報導說，孟宇是中國千人計劃招募加盟中國外匯管理局的。美國聯邦調查局認為，中國的千人計劃是“中國對美國非傳統間諜計劃”的一部分。

美國國務卿蓬佩奧2月8日在美國州長協會會議上致辭時特別提到了加州公務員退休基金與中國的關係。他說，“加州的退休基金對人民解放軍的供應商進行了投資，而人民解放軍威脅到我們陸、海、空和陸戰隊軍人的安全”。

班克斯議員的信函特別批評加州公務員退休基金對中國海康威視的投資，並持有中國交通建設股份有限公司的股票，後者參與南中國海的中國海軍基地的建設。

加州公務員退休基金首席執行官弗羅斯特（Marcie Frost）在聲明中對孟宇進行了辯護。她說，“我們幾十年來擁有全球性的分散投資組合。這是一次政治投機，試圖迫使我們剝離投資，破壞我們履行為加州公務員提供退休安全這一信託責任的能力”。

淨係要求炒人咁簡單？
查下條狗閪同中共有冇其他賣國行為先

I LOVE USA

好快亞洲面孔一律會畀美國當間諜看待
連美國出世嘅華人都可以做到共諜
你話唔係基因編碼問題唔係華人賤種千年大中華愛支病詛咒係乜撚野？

戰爭前，必清同國賣國賊
共匪睇路

推推，

個間諜大學都冇讀過竟然都上到位

快D查！

加州左癌

Push

不過呢係中國出世的英國公民，但美國出世嘅華人真係大把諜

非常時期
麥卡錫主義重臨